減肥疑問 你問我答

請出招
睇過幾百條減肥知識/健身片 包保答到絕大部分減肥疑難

點減肚

減肥期間可唔可以增肌?

食低過自己基礎代謝得唔得?

暫時未確實搵到局部減脂既方法
要瘦就要全身瘦
而男士因為荷爾蒙關係 多數一開始瘦會瘦臉手腳先 最後先會瘦肚
所以只可以講 堅持到最後
而如果胸背膊有做重量訓練 有肌肉撐一撐件衫 視覺上個肚會無咁大

想瘦係咪要操/跑到仆街先得？

簡單講
如果你係健身新手/脂肪好多
係可以既
特別係係你開始做重量訓練既頭半年

減重係cut 增重係叫bulk
同時增肌+減脂叫body recomposition

另外係會建議食TDEE-200左右既卡路里 咁效果會幾明顯

有無辦法係街食3餐
(OR 買)
(屋企煮唔到)

都可以控制到1500卡

問得好我都想知答案

唔建議長期食低過基礎代謝
理由：
1. 身體會進入飢餓模式 自動再減低基礎代謝 容易反彈
2. 減完之後 唔會維持得到每日進食咁低卡路里 一食多d就反彈
3. 唔夠蛋白質會減肌肉 長期唔夠脂肪/碳水化合物會影響雄性激素/其他荷爾蒙

斷食時 間中低過bmr係ok既 e.g 有人做5/2斷食 咁樣低過bmr係可以接受 但日日都低過就唔應該

我都知食RAW FOOD 最好
奈何唔係咁易架葉師父,好多人屋企都唔方便,
我諗極都諗唔到, 一係日日板燒雞腿包走醬

(利申:我都知有營養師煮晒3餐, 2 萬幾一個月果D 網上PLAN )

另外AEON有D 沙律廿幾蚊,
我都覺得可以頂一餐....

不過我屋企附近無....

咁如果我已經好瘦, 只減淨腰圍少少脂肪, 就要食多過TDEE先可增肌?
會唔會增肌之餘又好易增肥?

唔係
想瘦= 減脂
基本上維持卡路里攝入少過輸出就ok
不過要身型靚e.g.夠firm 同長遠上維持少脂肪 一定要做埋重量訓練

用自己做過實驗 其實3點都唔太明顯感覺到

最大既感受係始終有一日你會忍唔到 香港太多野食 唔係一個持久既做法

食慾起嗰陣時，點樣忍過去

較簡單既方法
減到一日兩餐 間歇性斷食16/8
每餐750卡路里其實大把選擇
e.g. 我一餐食瘦叉雞飯飯 另一餐食魚蛋麵+菜 仲有得飲下protein/ 食隻蕉

肌肉加脂肪會同時上升冇得避

其實我最近都16 8 緊,
你講嘅方法都OK 嘅,
不過我想有一餐係零澱粉

係街食野做部都有澱粉

你係新手又覺得有dd脂肪既話 應該食TDEE/加多1-200
再每日磅重+影相睇效果
如果嫌增肌唔夠快就食多少少
如果脂肪明顯多左就食少dd

請教 youtube d cardio hiit 30-40mins 寫明 可以burn 400-500 kcal 其實有無咁多？ 我戴手環又only burn咗200幾 thanks❤️

如果你其餘兩餐係食高卡路里野係ok嘅
餐餐都食咁清我驚你死

飲水 飲zero

健身新手+skinny fat 好多時係可以做到同時增肌+減脂既
不過過左新手蜜月期就真係無得避

晚餐剩係食菜得唔得

yes. 但係大部分人都要分開做 同一時間做效果極慢 除非諗任操十年八年等如人地兩年都冇所謂

hiit做到30-40min就唔係hiit啦

我覺得個所謂hiit嘅強度低到可以做到30min唔死 應該少過200卡

hiit原則係短時間內chur盡chur盡
然後recover再chur盡

你係做緊真正hiit嘅係冇可能做到15min以上

同埋我做咗都有一段時間 係有feel到大髀手緊實好多 但係點解條腰d脂肪（肚皮）變到比以前軟

食炸雞薯條都得 支出大於吸收就得

睇埋你朝早晏晝食過咩
計卡路里係全日計
幾點食係冇關係

晏晝通常食飯

我舊知你食飯啦餸呢

thanks 巴打

我就係跟呢個做
佢即係屬於咩 佢又講到hiit 定係佢都屬於hiit但溝埋其他？

鳩up嚟 網上太多fake news
唔用數據睇片啦
你講下佢做咩動作做幾耐唞一次

無恥廣告
sell下自己個po先

減肥/增磅 4 (Beginners' Guide)

夜訓會唔會影響落磅?
3am先訓， 8am起身

鳳爪排骨 海南雞 係屋企就印尼撈

跟coffee做究竟有無用

咁就算啦你食到咁要減有啲難

所以真係尷尬位, 再減就變排骨, 唔夠能量又加唔到肌
睇嚟只可以接受會同時肥返少少

會有少少
前提係飲食做得啱。

對比起正常帶氧運動 佢呢啲都係垃圾

會
7-8hr

可能我講得衰
鳳爪排骨 / 海南雞飯 / 魚蛋粉
3擇1

你屋企開7-11?晚晚都呢3揀1？

通常係熱身後
Abs + Squat 不停換花式咁做 40秒 休息15
有時會夾掌上壓 situp同burpees 大概佔1/3 都係同樣40秒 休息10-15秒

唔講咁多
你睇曬#36先問

屌我話晏晝個餐呀
夜晚剩係食菜

想問有冇咩減脂既運動推介
有做開運動既 依家應該平台期
做幾多都減唔到咁
想出去跑街依家又好麻煩

呢個叫liit
low intensity interval training
燒唔多卡路里㗎
做返普通慢跑/ 有跑步機嘅行斜路仲好

比啲參考你
入gym做chur盡一個鐘嘅leg day都係燒得150卡 勁嘅運動員都係得300卡

sor9
但你晏晝點解都係得呢3樣 你冇其他可以選擇？

最後問埋我唔知點解隻手無力
死都撐唔起正常版掌上壓 淨係做得翹腳版 我好廢 係咪姿勢唔啱 定我太廢 嗚嗚嗚

飲食入手
冇帶氧都可以減到 或者至少唔會肥咗

Office附近冇乜野食 食黎食去都係得呢幾間

你女仔正常啦大佬大多數女仔就算姿勢有幾啱都做唔多幾下啦

有冇得自己煮
你食呢啲要增肌減脂都有啲難

我會建議頭一年目標係recomposition,之後開始係clean bulk+cut咁上
咁樣係中後期會比較有效益d 而前期既時候又唔會因為bulk到肥腫難分而堅持唔到
大部分人要一開始係視覺上firm左先會有恒心繼續做落去

自已煮可以點整 指教下

#36有寫 睇啦咁懶

感謝

肌肉腿究竟可以點瘦？
大腿比較多脂肪，但小腿啲肉又好實好粗
究竟可以點做
我諗住疫情過後落街長跑，唔知會唔會對瘦小腿有幫助

有幾個方法

1. 飲水 好多時以為肚餓 其實係口渴 你身體分唔到
2. 食健康既小食 e.g. 番茄仔 蘋果 食到唔想食都係200kcal
3. 食零食食小小小小

btw
1. 做開間歇性斷食會無咁易餓
2. 平時正餐食多d protein/低升糖食物/菜會無咁易餓

如果脂肪多 冇運動習慣
唔想跑步傷膝
目標減脂
點入手好？？？

會
訓夠7-9個鐘
1. 就算係減緊同一重量，訓夠既人可以減多d脂減少d肌肉
2. 訓唔夠會食慾上升

thank u~~ 同埋我做到膝頭哥痛 但我停唔到 每日都想jump&squat點算 有無方法減輕

鳳爪排骨高脂肪
印尼撈唔飽+高脂+高鈉+低蛋白質

建議海南雞 油飯轉白飯+走皮

樓主 膝頭哥痛 但我停唔到 點算呀

如果淨係肚腩肥，咁我應該瘋狂做abs workout定去跑步
好驚一減會減埋個胸
利申：絲

唔做運動只靠飲食可唔可以減肥

如果平台期會建議+重量訓練
多左肌肉會提高代謝

唔做普通cardio可以轉做hiit
左右提腿都可以做到hiit

小腿係肌肉果種粗既話 同基因好大關係
你keep住減脂可以減走出面層脂肪 睇落瘦d firm d
而女士腿係容易積聚脂肪既 通常係減到最後先會有明顯效果
加油

卡路里攝入少過消耗就減到
所以飲食最緊要

唔跑步可以係youtube搵下low impact home workout
另外建議做重量訓練加返d肌肉 個身型會好好多同容易維持

膝頭痛要暫停跑跑跳跳
cardio轉做踩單車
另外減重後個膝頭會負荷低好多
重一磅 跑步時膝頭食4磅力

練一練肌肉 特別係大腿後側同小腿
多數人練完會有明顯改善

有冇啲真係得既hiit
發現自己成日跟youtube做既都係樓上講既liit

重訓自己屋企用啞鈴應該都ok?

追一追post
岩岩答左了

thank u & Goodnight

減肥一定會減埋胸
有重量訓練既話會挺d 不過減脂一定會細d

abs workout減唔到脂
無得局部減肥
卡路里攝取少過消耗就減到
飲食係重點

可以
但做埋重量訓練身型會靚好多

斷食幾多個鐘最理想?

chur盡做二十秒抖十秒 loop十次
途中要check心跳 上到keep住最大心跳率80-90%

睇你目標係d咩
為減脂既話 一開始會減得快 其實大部分係水份
但過左頭1-2星期後 一星期唔減多過1%比較好

最簡單易做到 16/8

p.s.
連續斷食36個鐘帶到既好處e.g. 改善insulin sensitivity就開始少

絲 bmi19左右 體脂25%
肌肉量唔夠 建議增多2.5 kg muscle mass
有咩運動可以在家做 想減脂增肌
平時有跟youtube做練butt only

hiit做過 但太辛苦跟唔到
就算跟到 只係做到幾分鐘

做咗omad 幾個月 情況唔理想 近期重有d 反彈

之後想一星期兩次 45 hrs fasting

如果節食搞到基礎代謝變低
Keep住長期食返多野會唔會提升返
應該點做 係可以提高代謝又唔變肥

home workout 好難練得好
依家做住基本野先 e.g. push up, bulgarian split squat
到gym開返再去gym房做
再睇返自己可以操幾多日再選擇點操法

Keep住食到 TDEE +100-200
女士要加2.5磅肌肉理論上最少要幾個月既認真訓練+高蛋白飲食
你body fat 唔算高 如果同時增肌減脂進度唔理想 比較建議你clean bulk再減脂

減左20kg 但平台期左成5個月
係咪要再改善下飲食方面或者運動量？

你omad daily calories幾多？
其實減肥一定會有平台期
有無做重量訓練/cardio?
我唔建議太aggressive既fasting

基礎代謝低既話 大部分人都會反彈到重過之前
慢慢做重量訓練 等自己多返肌肉再慢慢減脂
唔建議短時間減太多
一星期減1%體重左右比較好

講多d?
依家一日幾多卡路里 由幾重減到幾重 fat%幾多
運動方面係做咩運動/做幾耐

一般黎講 減肥一定有平台期
想繼續減既要再減卡路里/加運動做消耗/重量訓練增肌

唔該樓主
我以為25% 好高
想落到去22%左右 好似好大貪

我對手無咩肌肉 knee push up姿勢正確咁做 慢上慢落 可能做到幾下only
想問下仲有咩運動可以做 for 手 （biceps)
間唔中會下tricep dip

同埋我朋友話push up主要係胸發力 而唔係手臀
我唔識用個胸發力 次次都用左手臀啲力
搞到好似練得唔岩咁
定就算用手發力 都繼續做？
我用胸發力 落到90度但無力起番身
就算趴低再起 都好困難

82kg減到62kg
早餐係正常份量 午餐係清淡不過都會食飯或麵咁 晚餐就食菜同烚肉 有時就雞胸肉配蕃薯仔或者雞蛋同蕃茄仔咁
運動之前就係跑步 跳繩 一般就45mins左右 打羽毛球就2個鐘左右 一星期都會做4、5次
但依家只可以係youtube搵啲fitness做下咁
我有諗過係咪應該要做下重訓 但唔識亦怕做唔啱
一路唔跌真係好想放棄...

正常囉25
22叫fit
做到幾下無問題
重點要 1. 姿勢岩 2. 食得應 3. 訓練量足夠
倒如 練胸 一個動作3set咁一定唔夠
比較建議3-4個動作 total 12set左右會比較好

係屋企練bicep 一定係唔同種類既bicep curl/chin up
去gym我會建議各大練背既復合性動作 + bicep curl

應該係你姿勢唔岩

跟左呢個先
另外盡量要夾背 咁先可以用到個胸力

就咁睇都係時候加d重量訓練 因為身體已經適應左你食緊既卡路里
或者飲食上再減卡路里先減到

想去做gym既可以上youtube睇下台灣d YouTuber d新手教學 都唔算難既
有興趣再問

啱啱連登死咗

點煮冇所謂 最緊要唔好cut油鹽 唔好落太多就ok
好睇你煮咩 好大概咁講 你煮嘅話一餐最多半茶匙油

唔係食啲本來好肥膩嘅野
假設假設假設你食菜當一餐 點蠔油完全冇問題 減肥最緊要係持續到 你每餐問下自己如果要你聽日同後日同樣時間食返同樣野你o唔ok ok就ok 前提係唔係食垃圾

宜家好少出街 襯機會減肥
控制左飲食一個月
因為冇出街所每日嘅運動就30-45minsfitness
但好似成效唔係好大
例如大脾內側啲肉仲係好鬆
可以點搞

如果已經一個月 如果飲食方面有大改變應該開始睇到成效
比d tips你
每日朝早磅重 影相
目標係每星期平均減1%體重
如果兩星期體重完全唔減/影相無分別=卡路里攝取太多
一係減卡路里 一係增加消耗

有時無磅開/影相會好難睇到分別 可能係其實係有效只係你唔知
減肥唔係鬥快 快得濟會有反效果

午晚35%碳(水果為主) 30%脂 35%蛋白
168斷食 早餐咁飲唔飲得防彈咖啡
定生酮先得 早餐唔食好肚餓
好似飲油唔係幾會升血糖

講緊飲埋全日卡路里冇超標

我怕飲左影響早上消脂效果

斷食期間有卡路里intake已經fail
所以防彈咖啡唔得
人地生酮一日兩餐 防彈當其中一餐正餐架

如果我本身tdee係2300,用咗每日食1800嚟減肥半年，之後食番正常tdee係咪姐係keep番個體重

你要肌肉量一樣情況下就係
做重訓

有keep住做重訓

如果你目標係保持斷食 我就唔建議飲
如果你目標係總卡路里低過消耗 就無乜所謂

其實只要卡路里攝取低過消耗就減到
斷食唔係惟一減肥方法

身體既tdee會不斷變化
減脂其間 絕大部分人既tdee都會下跌
如果你食1800食半年 之後平台期體重唔再下跌
咁你最新既tdee就係1800
如果你食返2300就會肥返 就係點解減肥十個有九個會反彈既原因

除非 你減脂既同時增到肌 而多左既肌肉所帶黎既消耗 令你tdee維持到2300
e.g. 以下為9up例子參考
你本身180磅 減到30磅脂肪 增到10磅肌肉 最尾係160磅而tdee keep到2300
咁你食2300就會keep住160磅

咁如果我減完磅，想知自己個tdee又應該點計
我就keep住有做gym,係呢排禁咗先冇做

簡單估算就可以用網上tdee calculator重新計過 但其實未必準
最準會係自己計每日卡路里 如果每日keep住同一卡路里而1-2星期體重無變就係你既tdee
重左咪減一減攝取再睇睇 輕左咪要加

明白哂 唔該

想215LBS >150LBS 身高185 男
因為有病 強直性脊椎炎 胃病 長期腰腳痛 跑唔到步
脂肪肝 可能都有3高....
但平時都有慢行做下普通伸展。
2個月由215>180.
長期食西蘭花 雞胸 雞蛋 橙 香蕉
有時食腸 西柚 蕎麥麵 黑麥麵包
長飲綠茶
仲有咩方法可以減呢... 想年尾前減到150
遲下會用返生物製劑, 有咩運動可以岩我做下
利申 跑幾分步冇氣 做到2-3下掌上壓既超級垃圾

yoga

6個月減到150
平均1個月減5磅
如果你依家呢個餐單可以keep住落磅就繼續食
我會建議你如果做唔到cardio 睇下做唔做到重訓
之後入gym拎10磅啞鈴咁輕做推胸都好 慢慢令自己進步 練一練肌肉會好減d

因為唔係香港 都冇磅
不過有影開相
飲食方面都有計kcal
不過應該唔太準 當大約
其實瘦左少少 但因為速度好似慢左落嚟
所以就諗緊有冇方法可以再快啲睇到成效

邊種斷食無咁易反彈？ 係咪5/2斷食
而家試緊16:8

反唔反彈唔係睇你點斷食
而係睇你減完之後食返d咩
日日爆quota既你點斷食都係會反彈

一向餐餐都係自己煮 都算比較健康
應該係話5/2斷食係咪無咁易降低本身既tdee? 因爲始終唔係日日都食得少
同埋用foam roller係咪真係可以改善腳型?
唔該曬

你既tdee係視乎你既肌肉量 脂肪量 同運動量去計
唔同既斷食方法只係幫你減得快d咁解
對你減左幾多脂肪/肌肉既比例影響唔太大

唔係太極端既斷食分別唔大

極端到全星期平均攝取低過bmr就唔建議了

foam roller只聽過黎放鬆肌肉 未聽過改善腳型

想問綠茶有冇咩推介
同埋其實茶包個啲有冇效的

Insanity 算唔算hiit? 同埋減脂有冇用

我都係是但買綠茶, 唔飲綠茶你都可以試下飲咖啡 但咩都唔落
好多減肥藥都係有呢2種成份..

係咪要去gym room先做到重訓？
喺屋企做唔做到？

對無運動開既人黎講都算既

算係circuit training唔算hiit
對新手短期有增肌減脂作用 但好快就要去gym先會夠訓練量先增到肌

有一派係徒手健身 不過成效黎講去gym係最快
因為徒手健身比較難做到漸進性負荷

屋企做既野非常有限 特別係好難訓練到背肌

與其靠咖啡因 我建議食少d其他野
咖啡因會上癮同會愈食要愈多先有效

飲食方面冇食開健康餐(雞胸烚蛋個啲) 平時都係食清淡野多 冇特別介口(包括零食)
1月開始每星期都做3-4日gym 有重訓有cardio 直到武肺停左做 但係呢排間中係屋企都會跟下coffee/emi wong做下
但係呢幾個月除左lower back冇痛(骨盤前傾導致)之外完全冇瘦過體重都冇任何改變 可以點搞
唔該巴打

如果目標係減脂 你keep住咁既飲食 一路身形體重都無改變既話
=你食緊既卡路里就係你既tdee
你攝入既卡路里要再減先會落磅
比幾個tips你
食飯前15-30分鐘飲1-2杯水 食到少飽就停 唔好為左食哂而食
食零食前諗清楚
每日磅重+影相影身形
目標一星期減1%體重

樓主覺得去健身室請健身教練有無用？見好多女仔都有請健身教練幫手。
想減肥得黎個shape靚啲，體態好啲，感覺自己減無乜方向。不過跟教練上一堂都唔平

睇下請邊個 香港好多都呃飯食

我啲體脂好難減

唔知點解人地可以一野由幾十%落到10幾20

我好辛苦先減到落34

如果你本身對健身0知識既 就實有用
講值唔值就另一件事
比較岩d唔想用腦去搵資料去試既人

好老實講 教練好多都參差不齊 好多教練教既野可能未必岩哂
你本身0知識去搵人教 你分唔到佢係9up定真係有research 佢可能會點你走一條無咁直接既路
但係健身基本上有人點住你9行都好 就點都會進步

我建議你搵之前上youtube睇多d健身既知識片先
我自己覺得其實由零去學亦唔算太困難 連登都好多人比到建議你
女仔一個人去gym係尷尬既 搵個做開既fd一齊做就夠

要睇你由幾多體脂開始減 目標體脂係幾多 同要減幾耐
減肥係知識+堅持就做到
唔係要同人鬥快鬥勁

我好唔鍾意d YouTuber/廣告講幾多日減幾多磅etc
帶壞左成個風氣 令人覺得減肥係可以有shortcut

我而家想由30幾減到落20
半年夠唔夠

你幾重？男定女？

59 kg 女

計一計數等你有個目標
你59kg 34%fat
fat大約59*34%=20kg, 非脂肪重量39kg
減脂時非脂肪重量都會減 當你keep到9成半=39*0.9=37kg
你目標體脂20% 即係你目標體重會係37/（1-20%）= 46.3kg

你要減既體重大約係59-46.3=12.7kg
當你平均一星期減1磅 就要減12.7*2.2=28個星期
正路係要半年加2星期既時間先減到

如果減得太快 唔係好事
會減埋肌肉 到最後身形/代謝率會差

另外 一磅脂肪3500kcal
你每日平均攝取量要TDEE-500kcal 先可以keep住減到

而一路減tdee 會一路跌 姐係你要減緊時一定去調節攝取量先可以一路減落去

維持卡路里攝入少過輸出
咁咪食唔夠基礎代謝率？

基礎代謝bmr係維持一般人體功能既卡路里
而上面講緊既係TDEE 即係包埋活動量etc

活動量大既人會有高d既TDEE
舉個例子 一個人既bmr可能係1300 TDEE可能係2000
呢個人要減肥就係要食少過2000而唔好長期食低過1300

tdee姐係廢青日日係屋企打機咁上下
呢個係人體基本需求 你唔夠就抽你肌肉
因為脂肪冇營養 肌肉有營養
食夠營養就唔抽你比較重要既肌肉
運動/返工/行路/做家務就大過tdee

但如果有傷唔做得運動呢

行唔行到樓梯？/等好返先減

行到
好撚肥啊日日喺屋企
唯有食少啲

TDEE同BMR只係差200。。
咁我淨係食TDEE-200算？啱啱meet到BMR

咁你食到tdee再行樓梯減

我就低碳168斷食 第4日
只係做左啞鈴深蹲3組+hiit 10分鐘
減左0.5kg 唔知減左肌肉定脂肪定水
再睇耐d先

0運動日日訓係屋企？

飲水 每日4L

除咗my fitness pal之外有咩其他計卡路里嘅apps
My fitness pal好多野食都冇

好大機會係水
Btw 低碳都可以考慮下carb cycling
訓練嗰日高啲碳 例如飲下奶同raw honey
休息嗰日盡量壓低碳去improve insulin sensitivity都唔錯架㗎

高169cm
81kg 想減肥

試緊GM diet一個禮拜
但平均一日食得幾百卡路里 真係餓到暈
雖然跟住減到1-2kg 而家79kg 但都唔知係咪淨係減左水份

計過TDEE 大概2000kcal 一日
理想一星期至少減到1kg 而keep到肌肉
計畫一日食1300-1400kcal 亦希望屋企做下運動保肌
仲有冇其他野可以做？

斷食16/8 或者 5/2 會唔會再幫到手？

有肚腩唔做帶氧,做個啲abs workout會發生咩事
係咪會變左硬脂肪肚

好少會差咁少
咁我建議你增加活動量/運動
咁你tdee會增加

堅持落去 每日磅重
一開始兩星期多數都唔準既 好多都係水份
之後就係見真章

MFP已經係最齊
其他野要靠經驗/上網搵 人手打返入去

減肥無shortcut
呢d diet我自己唔建議 食返之前既份量一定反彈

幫你計一計數
當你一星期減兩磅 每日消耗要多過攝入1000kcal
多過兩磅會明顯地減埋肌肉
bmr大約1300-1500， TDEE 上到2300-2500先有機每星期兩磅脂肪

屋企做運動保肌應該成效都唔太好 長遠最好入gym
斷食可以幫你控制食慾 但唔好諗住做if就咩都食 一樣會減唔到

唔會
你靠飲食減到出面層脂肪就會有腹肌

自己有得add food

用英文search好齊喎
應該無其他app齊過佢

唔做運動，單靠飲食控制瘦唔瘦到？一個瘦幾多算正常？

體重不變
但肚腩明顯細左小小
代表咩？

吾好意思 想問下
小弟89k 177高
一直減肥都吾太成功
可吾可以請甘多位師兄指點

ok啦呢個身高體重

唔知點解低低下碳變左生酮 放棄埋水果
168唔食早餐跟本唔肚餓了
有生酮感冒 食量減少 食500卡路里野飽到仆街
冇test 但我估入左酮 (冇食到70%油)

建議追一追po先 基本野就已經講哂
睇下睇完之後有無咩特別野想問
一星期瘦1%體重比較好

有無做運動？
體重其實受好多野影響
有做運動既可以係多左肌肉
食高鹽野水腫
女性月經會令體重浮動

所以有機會係減左脂但因為其他野重左
都算係好事黎既

建議追一追po先 基本野就已經講哂
睇下睇完之後有無咩特別野想問
不如講下你點減法？

就咁睇無咩問題
不過我本身唔算係生酮既fans
玩生酮好貴同要自己煮

生酮要買靚肉喺香港嚟講真係幾貴
不過其實生酮好易做到OMAD
有時唔想煮就咁steak tartare/ 魚生/ raw liver都幾方便吓

點增肥

增肥定增肌？
其實同減肥調返轉 食要食得多卡路里

增肥 但平時有跑開步練氣 平時已經食好多了 😂😂😂

食多d精緻食物 高卡路里又易餓

返地盤囉呢期好多野搬同行十幾二十層樓梯
我想問題地盤算唔算運動？
放工洗唔洗再跑步

就咁應該似係返地盤時 你多左肌肉少左脂肪
一般黎講唔駛再做cardio 因為係勞力工作
飲食上留意下就可以減到

幫女朋友問

163CM 86kg 脂肪比 28%
可以點減肥

同佢跑過幾次步 但一次次跑完都話膝頭痛 可能身體太重 負擔太大

呢排濕疹返發已經食好少嘢

86kg你係咪打錯
28%係正常女仔body fat黎架bor

我真係打錯

88.2kg 40% 脂肪比

點減byebye肉？

一星期做4日踩單車interval 35-45mins，早餐食overnight oatmeal, lunch食菜＋豆腐/蝦，晚餐正常飲食，戒埋酒，每日飲 2L水（以前一日兩杯叫多）以上，維持左3星期都只係瘦得個磅幾，想問錯左係邊定爭啲咩

可以減唔減胸嗎?
利申本身肥但得b cup?好掙扎

我就唔係好覺貴 可能我冇食早餐
琴日食左$50蚊
午餐 雞脾+牛油果 = $30
晚餐 鯖魚+炒蛋+西籣花 =$20

想問手握嗰啲量體脂機準唔準？
一個月減左3%脂肪
而家26% 但都覺得好肥

開始進行8／16，一日食兩餐戒糖
希望7月前可以減到理想體重想瘦左之後過一下人地既人生同自己有咩唔同。
我唔食牛，主要都係食雞胸或者雞柳，三文魚柳，雞蛋
烏冬（我都知唔得）但會兩份嘅讚歧慢慢變一份，
因為真係食唔到咁多野。
但唔知點解一開始咗8／16，我食野個陣好飽，但2個鐘後就可以咕咕咕肚餓，但同時又會好飽會gur係咪個身體呃緊我想食野？

咁重唔好一開波就做運動 仲去跑步好傷膝
試吓IF 一排落緊啲磅先

佢似體脂高喎

即係如果我本身體脂高，又淨係做重訓，就會變成咁？

中意飲凍野係咪對減肥真係有影響？

只聽過增肥先唔飲冰

條女明顯係肥

食緊精神科藥物可以點減
利申：可能唔關事但想賴下

生酮減到鎖骨都出埋黎 都係有肚腩

係呀, 如果你本身體脂唔高再做重訓, 應該fit 到漏

唔係 但要加埋戒口
如果唔戒口就會變咁

基本概念可以追post 都講得七七八八
比個tips佢
一開始唔跑步都無問題 個人郁多d行多d路
fat %較高明顯係飲食方面出現問題
用健康野代替左先
例如鍾意食糖/朱古力用藍莓代替
飲汽水可以飲住零糖 之後慢慢改到飲氣泡水
油炸野改做焗/烤/煎野
減少零食
通常咁樣1-2星期已經有初步成果

好可惜無局部減脂既
一減就全身減

你正常飲食果到可能係好唔正常
其實其他野似做得唔錯
不過單車interval果到 一係hiit既話就強度高d做短d 一係我會prefer 低心率~120長時間 係中間幾大機會減埋肌肉

另外有無日日影相？
磅睇係唔太準既 如果影相見到有分別但磅數無變係好事 =減脂增肌
如果無改變又唔落磅既即係卡路里攝取減得唔夠多
要考慮一下食少d卡路里
做埋weight training 保持肌肉先會睇落fit

無 全身瘦 係睇基因
你個胸最後先瘦既話就係好彩
做weight training 胸部訓練會令個胸型好睇d挺d

可参考不過唔好預準
用呢種數據上有減緊係代表你有進展
但唔代表你真係由29減到26
要準既話 inbody用4肢量果種會準d
最準要入lab 量

首先恭喜巴打踏出第一步
16/8無問題
都係果句 每日量體重+影相 會容易保持到motivation
餓果方面 有三樣野可以減少肚餓感覺
1.足夠蛋白質
2.低升糖碳水
3. 高纖維蔬菜
建議巴打轉食多d呢幾樣野 會有明顯改善
特別係碳水 精緻碳水係會令人好快餓同心思思食野食零食
加油

兩樣野
一 佢目測體脂唔低
如果體脂低會有以下效果

二 有可能佢做好多squat但無focus係用屎忽力
做熱身/squat/hip thrust用呢種臀環可以幫到用屎忽力

跟住做既時候要“鑽地板”

咁做就可以充分用屎忽力 減少大腿用力
可以屎忽大 大腿無咁粗

飲有卡路里既野有影響
飲凍水反而幫助減肥

多謝欣賞
不過我純粹係鍾意研究減肥/健身/營養
我都係岩岩起步

有咩問題可以放低一齊研究

認真可能係有影響既
有機會會減新陳代謝/個人無動力

其實要減既話理論野之前既post寫得7788
就睇下堅唔堅持到
逐少逐少咁改下d飲食壞習慣 等自己易d適應
唔駛咁進取 減肥係馬拉松黎鬥耐力既
加油

有肚腩其實唔太關生酮減肥事

主要係兩樣野
一 你肌肉唔多 變左肌少+有脂肪 = skinny fat/台灣叫泡芙人/香港叫水泡人
要繼續增肌減脂先會firm

二 你可能本身內臟脂肪多
要食少d精緻碳水/飲酒再繼續減落去先ok

咩減法都可能會有肚腩 特別係狂做cardio唔做weight training更常見

生酮喎巴打食小d碳水？
不嬲冇飲酒

打打下講埋唔關生酮既野 sor
咁好大機會係skinny fat喇

已經出現鎖骨
我怕冇肚腩果陣變瘦撚
瘦撚同肥西一樣咁柒
希望個身體咪再消其他部位啦
消個肚

生酮末適應 冇力舉鐵

成個身薄到hihi 個肚大 點算 再跑落去真係 有冇得食野淨係肥係個上胸同背隻到

如果我體脂三十幾係咪應該消脂之後先增肌？

KETO舉鐵同正常飲食比係會爭D
D力起碼打個7-8折

188cm 74kg

係 練完好似冇練咁
唔夠重

好快停藥，可能好d，希望疫情過後做番gym會好d

生酮耐左d力會番番黎

所以weight training好撚重要
舉鐵變型
唔駛諗生酮會無力住
其實係正常 keep住漸進性進步就ok

建議舉鐵
只跑唔weight training只會柒

絲打？
只可以講要繼續減落去
女性黎講 多數人都係最後先瘦到腳
加油 堅持

男仔大屎忽點搞 24%body fat

返都返唔到十成

無得針對性局部減肥
建議一路操埋舉鐵 等個上身厚d 屎忽無咁突

183cm 89kg
4個月由117kg開始用節食減
舉鐵操肌有無用？
到家陣都keep住咁食
早：穀物片+脫脂奶+希臘乳酪+齋啡
午：烚蛋2粒
晚：烚菜+雞柳

等反彈

預咗
不過我都會keep住繼續咁食

點先唔反彈

e排冇鐵舉
係屋企做大約30分鐘workout
體重開始冇乜點趺 但維持住
係咪正常
食野大約低tdee 200-300

節食係最on9既減肥法

舉鐵係咪有效過workout?

我依加生酮
帶氧黎講 冇肝糖
係咪唔洗慢跑30分鐘咁耐都消到脂

要睇佢啲穀物片係邊隻 , 如果係啲no carbs 野 , 咁就難講

開頭用3星期減咗5kg，朝早跟youtube做啲tabata，夜晚跑1個鐘
之後半個月腳痛就淨做hiit
4月頭買咗對啞鈴屋企操
上網計tdee係2400-2600左右
而家每日食1700
體重由一開頭減咗5kg之後就冇升跌
可以點搞？

其實係唔係要長期有饑餓感先會減得快

唔好意思 有幾個問題想問
1. 170cm 幾多kg先算正常
2. 一星期跑2次10km 點解都好似唔多減到體重 (已經少食甜野煎炸多油食物)
3. 沖凍水涼對減肥有無用

饑餓感會消肌 , 減到喪屍咁嘅面色就係呢種

睇你目標 舉鐵增肌快d workout可練肌耐力 同修身好d

加大運動強度

1. 無話正唔正常 睇身形 自己滿意就得 數字唔重要
2. 追post
3. 應該無乜 就算有個影響都好細

想問下跳繩會唔會比跑步更易減到肥？

你咁既餐單一定要操肌
唔操肌係1000%會反彈
蛋白質最好每日食到160g up

要唔反彈

第一 減肥既餐單係可以keep住一世食既長期既 短期餐單大部分都係會反彈
第二 要做weight training操肌
第三 減到目標體重 唔可以恢復以前既“正常”飲食
因為食到咁肥其實係之前既飲食已經好有問題

蛋白質有無大概點先吸收到160g

食野tdee-200 即一星期1400
正路5星期先減1kg

如果減得比預期慢姐係你低估左自己攝取既卡路里/高估左tdee

長遠講
一定係

用呢個餐單黎增肌？

理論上生酮/fasting就係想身體大部分時間都係消緊脂
fasted cardio消脂一定比普通cardio好
生酮就睇你係咪食完就跑 因為生酮就算對胰島素嘅刺激比較少都好 都係會有胰島素
食完幾個鐘跑就ok

唔係啦
依個純粹減脂
增肌會隊返多啲肉試下

平台期：
一係加cardio, 一係操肌增加bmr,一係食少d

我食個隻穀物片係桂格韓文個隻
有啲果仁咁
百佳有得賣

有用
原理幾複雜
重點 1.令身體處於消脂狀態 2. 主要食油，蛋白質， 纖維比到你既飽肚感係絕大部分情況下令一個人食得少過tdee

暫時無乜研究話keto唔可以長期食

食返碳水會儲返水
一般人會重返2-4kg

其實你個陣容 , 早餐係麥皮會比較好

家陣嘅我應該食得落
食埋依幾包去買桶麥皮試試

唔係
飢餓感 主要有4個原因

一 係因為你身體未習慣 斷食（唔係純粹節食:caloric deficit)
二 係因為你平時食得太多精緻食物 有胰島素抗阻
三 你長期節食
四 你食得唔夠蛋白質 纖維 同埋低升糖既碳水化合物

增肌係要 gym 前果餐有澱粉 , 不過你之前張餐單零澱粉 , 突然食番正常份量澱粉恐怕會火箭式反彈

咁由佢了
查實咁樣食一世都無乜問題嘅
我一星期都會俾自己食得比較好少少

一星期一日

check day 都好緊要 , 會健康啲又無咁易反彈

1.正唔正常唔係睇幾重
例如170cm 75kg重
8%fat同30%fat 係完全兩個世界黎
一個可以去參加健美比賽 一個係肥鳩

2. 減唔到體重
一係加cardio, 一係操肌增加bmr,一係食少d

3 有（好過無）

cheat day

計卡路里同舉鐵一兩個月 成功瘦咗兩三磅
每日都食得算清 全部自己煮 total around 1300卡倒
有時出街食會好panic 好怕會爆卡
想問下如果當cheat day/meal 可能一星期一至兩餐出街食
咁樣影響會唔會好大？同埋個日既其他餐係咪應該食番少啲？

純講效率 會
但肥人就自己衡量下個膝頭

個日午餐會豐富啲
但份量唔會過火
夜晚就依然烚菜同雞胸
家陣個人仲精神咗

我係腳板底痛 可能冇著鞋咁跳

已經食少咗，又每日跑步，點解都無輕過？

果位巴打咁堅持 都唔會大改到佢餐單
所以講最重要既野比佢自己再參透下
唔求增肌只求肌肉唔減太多

我參考下蛋白質個到

有d人會覺得無澱粉無問題
gym係會減力 不過都做到progressive overload
我自己就prefer 低碳cut完 轉返有碳水再bulk好過

可以令你堅持落去又有效既就係好既diet
有d人食cheat meal會內疚
有d人唔會cheat meal會頂唔到
所以都係睇每個人既偏好

你計開卡路里既話cheat meal多左幾多 就係其他餐到扣返
我會建議一星期所有餐到平均分返

小小tips 做完cheat meal多數多鈉會儲水 磅重重左唔駛驚 過兩三日會正常返

我只係針對「增肌」, 無澱粉補充下做增肌嘅 workload 係好瘋狂

請Google 足底筋膜炎
唔好再跳唔好再跑
想做運動請上youtube搵no impact workout

建議追一追post先
應該已經有答案
到時再有問題再隨便問

其實屋企跳繩都係要著波鞋 , 真係有興趣就買多對平平地嘅波鞋跳啦

無話唔得既 操得辛苦d
又真係好多人低碳都增到肌

多謝 🙏

如果覺得上身減得差唔多而下身未減到 建議做重量訓練去練一練返平衡d
個人多返d肌肉再繼續減落去會身形好睇好多

女仔係屋企有咩重量訓練可以做？
舉啞鈴嗰啲都算無氧運動？
但點keep住做半個鐘以上

重訓太多野可以講
建議睇下youtube了解下先
新手易睇既可以睇台灣youtuber
呢兩個教既野都好有用

我到今朝上磅都繼續輕緊
其實我減緊啲乜？

舉鐵半個鐘容乜易
但好似有氧先要半個鐘

又係呢d問題 女人好難大隻

睇咗段片好有意思
除非你減肥係為左某一個特定日子 (影結婚相之類)
如果唔係你應該搵一個你可以一世執行嘅飲食plan ,咁就唔洗擔心反彈嘅問題

大家想支持下本土youtuber嘅可以睇下

小腿肌肉咪即係大隻囉

1. 慢跑新手要點先唔好小腿粗有瘋狂拉筋但感覺到小腿好腫脹 見啲慢跑人小腿好纖長點做到

2. 收工番到屋企都八點 夜跑個半鐘後就失眠可以點改善

3. 係低運動量（純番工唔做運動）既日子食少過1200-1500kcal會唔會大大拖低metabolism?

謝謝！

肥仔波先係問題

自己搵手鏈下小腿層皮，咪知係肥定大隻囉

唔係好識weight training有冇啲簡單少少既方法可以改善round shoulder?

講問一下
做gym要點評估成效
點先知做得夠唔夠
我舉2頭，好多時做到舉唔起
但係第2日又唔痛，肌肉又好似無大到

屌你肚都細左2吋
但蘿友同大脾都係勁勁勁肥

而家56.2 kg想減到落40kg

小弟有少少疑問 希望ching可以解答

手就話可以舉啞鈴
腳有咩重訓可以做？
mountain climber算唔算操到腳？

全身都可以啞鈴

上面有片

幾年前讀緊大學成八十公斤
為左溝女 減到六十五
臨grad果陣分手
個人開始頹……
家陣成八十五公斤

而家超難減
事關當年減肥淨做帶氧
暫時照當年咁減
做左個幾月完全冇起色

我都係咁 舉bar會好好多

唯有安慰自己 , 唔酸唔代表練唔到呢啲似是而非嘅理論

樓主，我想問下如果將負重訓練分開做，做完胸，隔兩三個鐘再做手，再隔一兩個鐘再做背，個效果其實係咪同一個鐘內一次過做曬冇分別？
而加留係屋企冇去Gymroom成日分心冇一次過做曬

gym 後無進食習慣 ?

笑死

冇專登post workout 後食野，但每日都會食夠120-150g蛋白質。

利申：180高 78Kg

16/8間歇斷食法有無試過 係咪work

gym 後餐都唔食 , 你 gym 嘅目的係乜 ?

以為gym 後唔食野會瘦得快啲 ?

大把人唔識分肥同大隻

明明係脂肪腳 , 佐就死話自己係肌肉大 , 肥到用手指都夾唔起層皮

點樣減內臟脂肪

係囉 跳多兩下就話腳粗好大舊肌肉
邊有咁易 你就想

用咗網上TDEE calculator計，得出以下結果:
基礎代謝率： 1571.78
每日總消耗熱量TDEE： 1886.14
如果想減肥係咪食足1571.78咁樣嘅意思？

點睇可樂plus？

yes

食1500 kcal好多喎

唔多 你食左過1886先肥
食1571 1日減300 25日減1kg
再加埋運動減快d
食太少消肌肉

我諗你太低估食物所含既卡路里........
你係咪絲？後生女黎講，1500基礎代謝其實已經唔算高....

明白
因為我有傷唔做得運動 所以想靠飲食減

keto兩星期了
去左藥房買試紙test尿酮
係最深色果格 入左酮
即係好多酮體都冇比身體用到排左出黎
想問邊度有赤蘚糖買
I herb冇咩想買要比運費

唔好意思, 想問下,
我170cm, 64kg (唔知體脂幾多, 但身形正常唔肥)
其他身體部位我都冇大問題,
唯獨是想減個肚腩
我知冇得局部減, 一減就全身減,
但我驚咁樣會減到太瘦, 因為本身份人唔大隻, 太瘦唔好睇,
我係咪要同時增肌?
介唔介意用幾句概括下我要點做?
例如逢一三五舉鐡30mins+跑步30mins, 再食少過tdee 200 咁? 會唔會減到太瘦?
因為我爬完文 有太多資料 太多個案, 都唔知點d先啱自己
謝謝

見過fusion有賣

6呎幾高

肥人小腿係經歷過咁多年既鍛鍊 多數肌肉係比一般人發達..
你要做既就係減脂 等面果層脂肪無左就會幼好多

夜跑完失眠轉做返工前跑

只要唔係長期食低過基礎代謝就唔會

全身減會減埋肥仔波 加油

咁你要肯定係唔係round shoulder先
無做過gym 好少機會有

真係有既話就跟呢個世界點擊第一既健身youtuber做 佢本身係物理治療師

最可怕嘅係肥仔lin

減低左個基礎代謝之後
係咪之後食返正常咁多野
個代謝都唔會升返原本未減之前咁

TDEE -200既話
係睇佢maintenance定cutting個到減

一定要練上身喇
你只練下身咪變左胡師父既相反版
你練埋上身

建議如果一星期做兩日就兩日都full body weight training
主要練複合性動作 建議：推胸 拉背 肩推 硬拉 深蹲

如果追求既係減脂又覺得身型進度唔理想 咁要慢慢再減卡路里

體重唔代表d咩
56.2都可以好fit
你要既係減脂之餘增肌先會身形好

我體脂好高

斷食法work 唔work?
例如連續幾日淨係飲檸檬楓糖水/蔬菜湯

會增加返 但你都會肥返
例如你本身1500降到1300
你食返1500多左200出黎
用黎重訓+帶氧就唔會肥
慢慢代謝會升返

轉左d 唔健康既野食都係好既
肌肉firm左姐係外面層脂肪係少左
如果要再減落去 計埋卡路里係幫助好大

剩係做app果d運動只可以講好過無
要最高效率一定係gym做
上面有片可以睇下新手有咩岩玩先
跑步唔係必要 反而我自己prefer你有機會就行多d
跑步會有機會減埋肌肉
第一次減最有效係因為你基礎代謝係會比較高
但當你減完第一次肥之後就會減低你既基礎代謝
變左之後更難減

由飲食開始吧
之後追post睇下d建議 你可以好快有效果

唔痛唔等於唔會大
你做舉鐵要延長你既離心收縮 大約3秒
做到failure都ok 不過要有個plan去做

練一組細肌肉
做2-3個動作每動作2-3 set 每set8-12下

食夠蛋白質1kg體重1.5g protein

練左一個月無效果再問我

其實效果應該差唔多
不過你要肯定你做每一part都係做夠訓練量先

有
16/8+計埋卡路里 比只計卡路里 有效
唔好諗住16/8就狂食野 一樣係會減唔到

減少食精緻碳水化合物/酒
其他同一般減肥無乜分別

少過1886都會減到
係差在快定慢
唔好低過1571

假如你每日1686
一星期減1400kcal
5星期應該減到1kg

一星期一兩次無乜所謂
主要係佢飲太多會令腸道d益菌減少 有阻吸收一d微量元素

其他咩生cancer/糖尿/會肥等等係無乜實證
甚至對胰島素都係無影響

尿有ketone姐係你血液有
好事黎
代表緊身體係代謝緊脂肪做主要燃料

你講果樣野可能係你搞亂左長期生酮之後尿的確係會少左ketone, 不過其實一樣都會有排出
唔駛太擔心

建議舉鐵45-60分鐘
無時間就寧願你唔跑步
追一追post 睇下上面有兩條健身新手片

食tdee+/-100
當你肌肉多左就會自然減到脂 唔駛特別少過tdee
食多d protein,體重每一kg食1.5g protein

係
美國有個減肥真人show
地獄式減完之後絕大部分人反彈返/重過之前
計完個bmr 係兩年左右後仲未回復本身水平

TDEE maintenance =TDEE
咁係呢個到減喇

間歇性斷食我建議你認真去了解過先延長到多過24小時
你要諗清楚點解要斷幾日食
純為減肥唔建議斷幾日 最盡OMAD每日一餐已經好夠

點睇代糖

岩岩講完copy落黎

一星期一兩次無乜所謂
主要係佢飲太多會令腸道d益菌減少 有阻吸收一d微量元素

其他咩生cancer/糖尿/會肥等等係無乜實證
甚至對胰島素都係無影響

我跟佢做keep到heart rate 60to 85 percent 但都係無咩用?

我仲有少少唔明
1) 點解肌肉多左就會自然減到脂?
2) 點解唔駛特登少過tdee? 係咪因為我目標唔係特別去全身減肥減重? 只係想減肚腩
3) 舉鐵每星期舉幾多日好?
4) 如果照你所講, 即係我只需舉鐵+食多d protein d protein 就得? (目標只係減肚腩) 無必要配合運動例如做HIIT ?
謝謝

食得有問題

無論脂肪定肌肉都要能量保持
多d肌肉/脂肪bmr都會增加
食小過bmr消肌肉 bmr都下降

肚腩其實細佐 不過體重唔覺點變

同埋卡路里來講肯定比以前食得小同健康
減佐2個月到

多謝哂ching嘅解答先

我係女仔
體脂應該33 34左右
想減到落20

而家每日運動：
單車機60分鐘
隔日utube home workout
屋企有1kg啞鈴

早餐：雞扒雙蛋 / 烚蛋2隻
午餐：雞柳/蝦/龍利柳/豆腐 + 低碳蔬菜
晚餐：跟屋企食，但飯只係一殼仔

咁樣落去ok ?

多謝數主 其實冇點做過gym 不過成日俾啲有健身嘅人話我有round shoulder唔識舉鐵個膊頭好厚可以點改善 夏天着背心好肉酸

1kg

想問下斷食飲唔飲得花旗參水 唔sure佢有冇熱量

你身體多左肌肉 消耗就會多左

你肚腩大但全身瘦係叫做skinny fat, 唔舉鐵好難減好難維持

舉鐵睇你一星期去到幾多日
日日去又得 去兩日又得
不過操法唔同

其他運動唔係必需

你咪當係cardio既一種
不過長遠黎講舉鐵會好好多

屋企做個成效一定差過去gym 一大截
跟app做可能你會firm少少 但唔會做gym咁全面 訓練量都會唔夠
我都係建議你去gym

長遠黎講要練肌肉先firm同keep到
建議去gym 練
唔好剩係做cardio , 無哂d肌肉你會喊

餐單果到唔知你食既份量/你既tdee係幾多
好難去估計
你食左呢個餐單有無效？

以下呢條片比各位女士睇下點先係減肥既正確觀念

膊頭厚定背突
就咁講好難想像
我都想膊頭厚d

唔肯定既野唔好飲喇

今日唔小心飲左

thx 我暫時去唔到gym住
喺屋企跟utube 練得唔得

好過無 home workout無你想像中咁好
去gym係基本野

減肥成日減到一半反彈，係未我減法有問題？

不如講下你點減法？

其實減肥會唔會令抵抗力差左

咁想再問下 16個鐘頭內係咪係可以飲水 茶 咖啡？ 奶類都唔可以掂？ 慣左每朝起身都飲榨杯鮮果奶

要0卡路里 奶有卡路里同糖
生果唔好榨汁 會升gi值

奶/奶製品係斷食期間絕對唔應該飲/食
生果當然都唔好

做運動係恢復期係會抵抗力差過平時 係正常
長遠黎睇係會抵抗力增加

就咁睇食野方面都無咩問題
可以既話計一計蛋白質 確保每日攝取=體重每kg 1-1.5g既蛋白質

原來係咁病到我懷疑人生

早餐食緊overnight oatmeal,
youtube 見有人再加protein powder boost 蛋白質,
有冇protein powder推薦吓, iherb 果啲得唔得?

夜晚食西蘭花同雞柳食佐個幾月
其實係乜嘢菜營養都差唔多?

屬於下半身偏肥，由56減到49kg左右發現食tdee-2/300都未會瘦住，之前都係做重訓多，但一減就瘦上身先，胸瘦佐好多個腳仲好肥，點好絲

我都係啊屌！！！絲打我真係明！瘦胸不瘦腿

減脂油脂每日食幾多好？因為好耐冇黎m見人話要食返多啲油
之前大多水煮

今日個體重磅同野食磅終於到左
會keep到影下自己個腩
餓我呢兩日無食烏冬，終於再無餓個感覺比大家參考下
但有一日出左去聚餐，得壽司屌出黎
個晚返到屋企超！餓！餓到食左個蘋果先訓到
蔬菜對疫情底下我買唔到新鮮都幾有難度希望搵到方法

想問下低升糖碳水係咪即係蕃薯個d呀？

呢個post有好多絲都係同一問題
大部分女性 下身係減到最後先會瘦
我會建議 堅持 同埋重訓操埋上身 咁就唔會話上身太薄

d research研究過減肥既話 低碳飲食同低脂飲食 減重效果一樣
但脂肪係荷爾蒙重要成份 所以我唔建議全cut

唔想煩既話 一般均衡飲食+16/8斷食
控制卡路里係略少過tdee就ok

減少食精緻碳水化合物效果幾明顯
成日覺得餓既巴絲值得試下

栗米 , 烏東都當高 GI

主食愈白既野就愈邪惡

粉絲都好白喎 , 點解係低 ?

冬粉係咪即係粉絲？

男人肥係對波到點搞

肥仔波有得救 , 肥仔 lin 就要認命

做過3年gym 有肌肉 不過依家體脂25% +
想最有效率減返
應該點做

我本身188磅
暫時減到178磅 目標155磅以下
因為我膽固醇超標 壞膽固醇去到4.95
依家朝朝都食麥皮加蛋 有時食埋雞胸
想請教下仲有咩早餐可以減肥減膽固醇
午餐正常飯
晚餐淨食餸
同埋跳繩我跳一分鐘已經好攰 心跳去到16x
正常要跳幾耐有效
Thanks

跳1分鐘休息20秒
做10組

睇佢狀態 , 咁跳隨時叫白車

陷lin係咪冇得救

只做重訓 不做有氧
可減到肥嗎？

Bmi21左右 身型baby fat 冇運動習慣但點解啲脂肪mit落去係實而唔係淋？咁係咪會難減啲？
想減5kg左右着衫好睇啲 冇話邊part特別肥但係周身都有少少肉
齋行路嘅話可唔可以瘦全身？
因為我好鍾意行路，但跑步就唔鍾意
大概一日可以行到14000步左右 正常步速
定係要再劇烈啲嘅運動先瘦到全身？
行得多會唔會腳粗？
Thanks

行路冇用
、

減肥同心跳率有直接關係，心跳率最少65% 持續一般時間先會額外啟動燒脂，如果你行路行到心跳加速就可以減肥

膊頭厚唔係直角果種 我係絲
同埋我想問可唔可以飲蛋白粉當代餐？
有時候夜晚唔敢食咁多澱粉

如果夜晚無workout，夜晚唔食澱粉無問題，不過好多人都忍唔到夜晚果種假餓感覺

明白thanks

係屋企有咩運動啱減脂？

煎雞胸係咪唔好？

一般肥仔波一樣都係咁減
如果係男性女乳症減完肥都搞唔掂 有可能要手術解決

做左3年gym 最大分別係唔會同時增到肌同減脂
你要做一般cutting
食少過tdee 200-500kcal
可以既話用埋16/8斷食
low carbs/keto都係好有用既 不過建議真係了解左先去做

食蛋無問題 好膽固醇黎
壞膽固醇多數因為食得太多 動物皮/皮下脂肪/油炸食物

跳繩其實不嬲都唔輕鬆既
跳慢d 心跳120左右跳半個鐘
好過你chur盡跳咁辛苦
hiit果d就體能好d先再玩

對lin型無研究
不過好少見有胸肌+夠瘦既人係陷Lin
我估減肥都有用既

可以
食少過tdee+足夠蛋白質+重訓
係最可以持續地改善身形既方法
直到你卡關先再做cardio/轉做bulk then cut

脂肪實唔實無乜關係

行路絕對有用
最好加少少速度 目標心跳120以下
相比劇烈d既運動 呢種低強度運動用既燃料絕大部分都係脂肪
但係好多人都會話劇烈d好d
我舉個簡單例子

跑步 心跳140-160 當你減300kcal 可能用25分鐘
行路 心跳100 減300kcal可能要1個鐘up

但跑步用既燃料 300卡有可能100卡係燃燒肌肉得黎 實際減脂200卡 如果無重訓少左肌肉仲會減新陳代謝 身形變柒
行路就減脂300卡

另外行路 特別係行斜路 有機會令小腿粗少少
一般行平路唔太驚

聽你講似係脂肪率高背厚果種
減一減脂應該有改善
蛋白粉可以既 純粹卡路里同蛋白質角度
不過心態上唔當佢代餐好d 好多礦物質/維他命etc都係要靠其他野食得黎

cardio既話跳繩
hiit既話high knees

好 優質蛋白質 點解唔好？

我係怕d油累事
但水煮我一定崖唔到

煎唔太驚既 油脂我自己覺得仲緊要過碳水化合物
你飲食上完全無油會有好多荷爾蒙問題
如果真係驚肥既我寧願係份量細d 都唔好三餐全水煮
始終減肥最大因素係卡路里

睇完Peeta葛格同呢個Post發現原來減肥增肌唔係單靠忍口運動就得仲有好多學問例如胰島素個啲
希望之後改咗啲錯誤方法同壞習慣可以成功減到啦

sor miss左
我建議一邊做重訓一邊食tdee- 100-300
有好大機會增肌減脂同步

如果做到有一日無乜motivation可以轉短期e.g.2,3個月既消脂 等自己成效明顯d有決心繼續落去

之後再睇下成果再決定bulking定繼續增肌減脂同步

sorry miss左
protein powder我自己無乜偏好 都係用黎補充蛋白質姐
我食myprotein都覺得ok
好多ching覺得難飲 垃圾
睇你鍾意
我就鍾意平

間中轉下菜都好
d維他命礦物質果d 點都有少少唔同

peeta同蓋伊最易入口最易明
Peeta

蓋伊

如果講減肥知識YouTube channel

1. Picturefit. 簡單 易明 有圖睇 英文易

2. Dr. Sten Ekberg 學術型 專講減肥 有講keto/斷食 好撚pro 英文極慢 不過用字唔算易

3. 營養師Ricky's Time 做開gym既營養師 比較岩新手睇 d野唔算太深入

4 vitruvian physique 佢講減脂易明得黎 教你計埋數幫你set目標 仲有好多健身知識

減肥動力方面
想聽下同路人心得同經歷既話

LukeNarwhal

我睇開 推薦入門睇係呢幾個channel先
各位加油

行路1個鐘300?
上樓梯就差唔多
未聽過行路心跳加速
咪理佢啦
運動都唔願意做 又腳粗乜柒
仲話減肥

急步行又比較重既話一個鐘係可以300卡
每個人都有鍾意做既運動 無話一定要限死既 急步行都得架

Bmi21左右 身型baby fat 冇運動習慣但點解啲脂肪mit落去係實而唔係淋？咁係咪會難減啲？
想減5kg左右着衫好睇啲 冇話邊part特別肥但係周身都有少少肉
齋行路嘅話可唔可以瘦全身？
因為我好鍾意行路，但跑步就唔鍾意
大概一日可以行到14000步左右 正常步速

懶西減5kg 跑步都卡重啦

不過減肥飲食係最緊要
cardio只是輔助
樓上如果飲食做得足 連cardio都唔駛做

呢位ching highlight都提一提左我講
bmi21又多脂肪係skinny fat
建議加返d重訓 練肌肉
唔係既話bmr太低好難搞

感謝🙏，因為我已經減左差唔多一年肥
已經減左10幾%體脂，體重減左18kg,但因為之前體脂40幾所以仲喺好肥
之前主要做無氧為主，但最近繼續做好似冇乜進展
所以諗緊係咪要減脂先

如果想自己動力大d係可以直接去做cutting
tdee-500-1000 但唔好少過bmr
想快d就加少少cardio但唔好過量
cut3個月睇下情況先

84Kg減佐2個月減得好慢
曰日食小佐飯加只吃雞/三文魚
會唔會咁就到佐平台期
係咪應該食返多d野一星期 先再on diet

多謝你咁認真覆我飲蛋白粉通常都係因為16:8斷食緊要係office hour食搵唔到更方便既replacement 樓主好人一生平安

不如講多d
84kg減到幾重？ 目標幾重？
三餐大約係食d咩同咩份量？
有無做重訓/cardio?

如果就咁睇你上而講既 我會答你唔應該
有時間既話追一追post先 好多巴絲都有相同問題

如果16/8 係食兩餐 我唔建議其中一餐係protein
另一餐好難食得夠

如果食三餐 我覺得都ok ge

應該減到3到4k
一星期跑3日 一次45min 心跳去到80%以上
另外2日hit
早食蛋同包
午餐唔定 有時岀去 有時烏冬咁 大約700卡
晚餐幾啖飯加雞肉/三文魚

我覺得我運動量幾高下
但無以前減得咁快
我已經食得小
但都好慢

目標72到
而家做唔到重訓

1hour gym+ 20mins 跑步+飲食配合 係咪好？for減脂

女 157cm 46.5kg
體重成個月都冇變過
我仲想減多1.5kg
每日keep住食1200kcal左右
覺得自己以前食少過BRM
依家唔想再cut卡路里
食少過BRM 可以點救
每日都有做workout片
依家gym開翻 我真係會去做負重啦

我會每個禮拜用軟尺度
發現自己依個禮拜手臂同大腿粗咗
但依個禮拜做嘅嘢只係由1100食翻去1200kcal

1200做埋運動都肥

Fat pad on pubic area搞到好短小

係呀 對肥仔竹筍波搞到lin尖咗小小

希望啦 怕要做手術割
唯有信巴打一次

可能佢之前節食得太犀利
攪到BMR 更加低

應該點救
其實距離目標體重只係差1.3kg
但好似冇咩進展咁好frus
我日日都做運動 有squat有plank 同埋喪操腹部
不過我食幾少卡路里都會ensure自己每日有>100g嘅protein
諗緊係咪因為做運動多咗肌肉所以粗咗
係咪應該食翻上1300等個BMR上翻去？
定係要食到1000左右等體重再落
依家成日都唔敢食野
會食lean meat同菜填飽個肚但好驚體重上

節食極都有1000kcal
之前大概係1000-1100浮動
同埋日日都夠protein(100-130g protein)
屌好frus啊

你似eating disorder 喇喎
唔好咁落去, 會出事
去睇下醫生好啲

加密黎做乜

想問吓平台期要點突破

page 4

用左大約3個月時間
幾乎每日都有30分鐘運動 Hiit/重訓/跑步
體脂由33減到28 但同時肌肉增加左少少
算唔算減得慢？（戒左零食 但冇特別節食）
有咩分法可以更快地將體脂降到20-22？

咁女仔呢

減肥冇得急

朝早起身果下差唔多係全日最輕
你飲水食嘢都一定會重咗

所以唔洗太執著一日入面嘅體重變化
一般建議都係每朝起身屙完尿磅, 然後睇一星期嘅平均, 咁樣會最真實反映到體重嘅變化

點解做唔到重訓？
慢慢會減慢左係正常 體重低左 bmr/tdee都會低左
一定會慢左
重訓就係1.增加肌肉改善身形 2.肌肉增加bmr/tdee

你話食返多d野 有d人覺得平台期時食一輪野等身體reset bmr
我自己唔太buy呢一套 加上我覺得你未到平台期
可能係你本身已經高估左平常食野既卡路里

你有無計過每日卡路里？ 如果真係低又減唔到磅 e.g.男士少過1400係唔建議你減卡路里 應該重訓著手

非常好
接近完美

唔好睇體重做人
唔好再cut 卡路里落去 明顯你tdee好低
入gym做 增肌 你會重左 但你會身形好好多
食多d蛋白質 你最好食到70-80g protein
你本身都唔重 最後果d頑固脂肪係最難減
唔增肌唔駛諗

早餐食麥片加雞蛋
午餐有咩推介？簡單又平
夜晚屋企食 無得控制老母煮咩

果種應該唔係內臟脂肪 係你pubic area嘅皮下脂肪

有無影相？
特別係開始做重訓更要影相
你係相到睇到progress先知係肌肉多左定肥左

本身幾重？
我會話如果做埋飲食控制會更好效果
不過你已經係成功既道路上
減脂 增肌 繼續落去就ok

無特別減法 女仔通常肚係易減的

主要肥係屎忽同下身 一跑步就覺得下身好沉重 心肺同氣管都好辛苦 跑5分鐘就頂唔順
除左跑步 有啲咩有氧運動做到 一跑跑跳跳 仲好易會頭暈眼花既人黎

好難咁樣講推介d咩
因為唔知你tdee/平時既卡路里攝取係幾多

惟一可以講到既係
最好係蛋白質高既野

室內單車機
可以連踩一個鐘
擺部細細部摺得埋既喺屋企, 要有得較阻力
上FB carousell買部2手勁平

跑街既話我一分鐘訓低

我見迪卡儂一部全新最平900蚊有找 二手可以平到去咩價錢？

500都有不過一定試清楚較到阻力先得

我絲 156cm 原本119磅 現在121磅
我諗肌肉多左所以重左
如果控制飲食 要行低碳低醣？
不過日日做運動先減得5%脂肪
好驚一日唔做 鬆懈左就會打回原形

巴打？62kg已經好輕啦喎，不如試下增肌？

我日日都食110-130g protein
係fat同carbs食得少
但好驚一試體重又會上翻去

係咪應該食翻多啲卡路里
同埋發覺自己臨近低血壓

之前gym未開所以都係home workout
睇下Youtube片咁樣 每日半個鐘跟住做
見到啲abs firm過以前嘅
不過成日focus落體重 見體重唔落就frus
唉

是咪冇得減

絲 62kg好肥

如果真係想做帶氧既 單車/樓梯機
不過你高體脂 似係飲食出事多d
建議focus係控制飲食先

唔想反彈就focus係重訓
可以既話加長少少時間
重訓半個鐘唔太夠 但又唔好太多 目標一個鐘

飲食最簡單係計卡路里+高蛋白質
想再好d既可以配搭埋16/8斷食
你呢個情況唔太建議低碳
低碳主要係減脂 你同時係增緊肌就建議你均衡飲食ok

飲食好難控制 忍口真係好難
有時唔知邊啲唔食得又食多左 下午自己一個先最難諗食咩 因為唔識煮野食

女仔體脂 30% 真係唔上唔落 , 唔算肥婆但身形一睇就俾人覺得唔 fit (除非大波)

應該係食嘅時機問題

早餐我覺得 OK , 至於澱粉我認為應該撥去 workout 前兩個鐘內同workout 後半個鐘果時食 , 其他時間盡量低澱粉

我都唔記得講 我午餐同晚餐食既時間係唔固定 有時十二點一點食 有時去到兩三點先食 晚餐就如果趕唔到九點前食就唔食但都會照做workout 而午餐因為要出去食 我就盡量唔簡白飯 睇下有冇面類去代替左主食 唔知有冇咩外食選擇同會唔會有家居重訓片推薦感謝感謝

即係你夜晚 9:00 先 workout ? 咁如果預計7:00點食唔到飯 , 咁你 8:00 就應該食定一條蕉先(或兩條) , workout 後再食一餐 , 不過臨近夜晚瞓覺就唔好食咁飽

午餐我就覺得可以直情唔食澱粉 , 除非你要體力勞動 , 我都有幾年 lunch 係低澱粉 , 食塊雞扒 + 一pat 薯蓉就一餐

啲脂肪肥晒係下身 就係唔肥波啊
屎忽同大脾都肥個下先攞命 腰圍正常 之前58kg 仲見到兩條直線同埋有腰個條線 無肚腩 下身仲闊過我肩位 有朋友同我差唔多高差唔多重 但睇落成個身型好平均 無話特別肥係屎忽大脾

大屎忽先正 練埋臀推又大又圓

我啲朋友都話大屎忽正 但我自己唔太鍾意 著闊腳褲 大脾都緊貼同埋屎忽位迫爆個下真係灰機

好奇一問 絲打pat幾多寸？

我原先95kg 減到依家64kg (7/2017-2/2018)
去到依家一直都係63-65之間
一直用跑步嚟減（開頭踩太空機）同控制飲食

但係個肚腩兩邊既車駄依然減唔到
係唔係一定要重訓😭😭😭？
大腿小腿都粗

想問下肚腩、大腿小腿點減好？
如果重訓有冇咩啱做？

有一段時間無量啦 唔敢面對
對上一次量 大概數我都唔太記得 臀圍94/5cm左右 唔過100 大脾係蘿蔔黎 企直量58/9cm

依家係屋企睇chole ting同coffee啲練腳既片多 10幾分鐘已經想死 唔知係咪啲脂肪係晒腳 太重 勁辛苦 不過最辛苦真係忍口同埋要點樣食得健康

coffee

但啲片你覺得有無用
因為我就係keep住日日做一個月都無瘦過 先買啞鈴
買完番屋企舉就瘦得好快
建議你唔好晒時間 直接重訓好過
食野上youtube睇都好多幾好既option
我自己淨係晏就食得清 烚雞胸烚菜同蒸蕃薯 夜晚食屋企餸走飯 晏就肚餓就食烚蛋/花生醬多士/生果etc 所有野飲走甜 走零食 想飲野就自己用鮮奶沖咖啡/茶
不過都人人唔同 我自己食得慣 可能有啲人覺得好難頂

我估有用掛 先做左幾日 做完即刻腳軟 做前後都都有拉筋 第二日真係唔想起身 周身酸痛
你買幾kg啞鈴？ 有次去過迪卡儂睇 見佢都有啲一兩kg既 托番屋企都搬到仆街
雞胸點買先平 之前買過幾次都係啲即食雞胸 好貴啊

係咪覺得無咩用定點 頭一日做左coffee之後 我自己就睇番啲外國youtuber

我買15kg咋 用耐咗會唔夠用 不過新手用住先都夠
你上網google下啦 可以送貨送上門
雞胸我買hktvmall急凍/百佳 除番都十蚊有一塊啦 夠一餐食煮都好快手姐 唔洗買即食既

女 10kg-15kg x2
男 15kg-20kg x2

要買換到餅既

仲以為買幾kg個啲啞鈴 如果香港啲gym room普及啲同平啲就好 好驚遇到啲呃錢既 唔敢自己走去
呢幾日走去超市睇下先 不過真係唔太識煮餸 驚做左地獄廚神

雞胸係咪走番去門市買好啲？ 岩岩上hktvmall睇圖 得4舊左右 都70 係咪正常價錢？ 之前去百佳睇2大舊都50幾蚊 包裝係粉紅色既

初練既話 買單車機好定買啞鈴 二選一既話

兩樣工具練嘅野都唔同

你岩 資金有限 二選一左先

同你講 , 買單車機唔夠一個月就唔玩嘅機會係 90%

7個月減到咁多點減

想問係咪七分靠飲食三分靠運動？
但點解我少食同做運動都無瘦到？

飲食：
食唔算多野亦都識分邊啲食物宜忌食
早餐午餐正常食（而家仲帶飯但飯盒係細）
夜晚出街食都食唔多 屋企食更加只食菜咁

運動：
之前會去gym room跑步舉下重 一星期兩至三次
如跑步至少速度7同50分鐘 而家就屋企跳繩半個鐘

至少維持左成年
點解咁都唔瘦

明顯食果度出問題

早餐麥皮/三文治
Lunch 蒸魚&半碗飯
夜晚水果/菜/魚
每日60分鐘有氧
檸茶走甜、唔飲汽水、唔食零食咁咋

依家減極都減唔到肚腩😭

好勁

我買開丹麥個隻，1kg一包$89.9

好 收到了巴打
會再俾多d時間自己
希望可以減到體脂20左右
另外想問新手應該點樣設計自己嘅健身表？
即係每日應該練d咩 同埋要練幾多日？
d動作又洗唔洗轉換下？
利伸：想練 臀 胸 背 腹
感謝

24小時㫁食法可唔可取
同有咩要注意？

點解唔buy?
我已經食得超少野
一日一餐咁 都減唔落去

唔好咁空泛話食得超少野
你要認真減就要清楚知道自己tdee以及計返自己食左幾多卡路里
我日日食雪糕飲可樂都可以話自己食得少架
要有個實數先有參考價值

全身

點解d unfit既人寧願自己圍威喂講workout同stretching
都唔會問一d真係識既人

我有個同事A, body fat 40%, 跟coffee做workout
另一個同事B又跟住返去做, 做完就話個Lower back好痛
呀同事A就就咁好general咁講你無用core羅
我教左佢點樣engage自己既core同relief lower back pain

今日返黎佢地2個又係自己傾做乜做乜
我成日覺得對自己身體無awareness既人睇片做workout好危險...

大部分人都寧願睇啲follow along嘅片, 貪唔洗用腦
而啲youtuber拍follow along片又最易刷大個view數, 越拍越多

如果啲片係跟時間都還好 (例如hiit 話你聽做咩動作同幫你計時果啲) ,但coffee果啲片問題係佢係用reps嚟跟
一個body fat 40%嘅人做10下同coffee做10下嘅感受完全唔同, 姿勢本身未必跟得啱加上唔夠力就會用其他部位compensate就好易受傷

更加唔好提果啲collar bone workout之類呃飯食嘅片

呢啲workout好唔好？

心跳應該都上到 , 呢啲一班人跳會幾開心

你仲想人地design埋個workout plan俾你?
PT真係唔洗搵食咩

咩叫好workout, 咩叫唔好既workout
就咁掉低句好唔好
你既goals係乜先

想問下點解你想行隔日食
而唔行say 16/8?

Follow along先要用腦喎
又要睇佢做又要諗自己做得岩唔岩
所以我唔明點解咁多新手想跟coffee佢地做
跟得黎咩? 做得岩咩?

cardio workout 得一個目的 , 就係谷起心跳到 70-80% , 只要動作唔易受傷就係好嘅 cardio

其實youtube有好多資料
但我新手 唔係好識用gym room器械
亦唔知人地既課程表適唔適合自己
所以想請教下經驗人士啫
如果阻到你搵食 就真係唔好意思啦

其實冇減肥經驗既人先會跟片做
仲跟埋哂咩emi wong,coffee果d做
跟本帶氧升到心跳就得
理得你咩動作
重訓都係果d動作
新手睇片睇完d動作
之後都唔洗睇片做

你睇下自己寫post幾過份先啦
求咁多個位仲問人workout plan
仲係度串柒柒
我就唔係PT
係睇唔過眼你伸手伸成咁羅

睇片可以當純粹參考啲動作
半個鐘一直做一兩個動作又真係好悶 , 但新手要自己設計動作又會唔知點入手 , 睇 youtube 學就好方便 , 只要知道自己需要乜就好容易揀

有排好興果隻「腹肌撕裂者」, 相信玩傷唔少人

請問減肥階段食唔食得譚仔？

你不如睇返你係個post用態度覆人先啦
第一 你可以唔需要覆我
第二 你咩態度對人 人地咪咩態度對你囉
懶係高姿態咁judge其他人
你自己檢討下先啦

飲食要高蛋白質同埋食少過tdee
建議down翻個app去track自己食咗幾多野
好多嘢都係你以為佢低卡路里其實佢根本唔低
我依家日日食大volume low calories嘅嘢
同埋日日食protein packed嘅lean meat
一餐可以食到200+g嘅肉

內聚脂肪點減

跳繩真心唔錯 跳一陣都出汗

出汗其實只係散熱
做咩運動都得 只要心跳去到60~80%就得

有冇人教下🙏

冇得集中減一兩個地方
一減減全身
重訓練全身 上面有片

減肥減到懷疑自己有低温症今日得36.2度。係咪要食返多d 嘢？我係行低炭飲食。

我有d好奇low carbs同keto個分別
最大分別係咪個carbs既量？

我自己low carbs 嘅做法係早餐先食 carbs, 其餘時間都唔食。但我又唔會好似 keto 咁狂食 protein and fat, 我食最多係 vegetables > protein and fat > carbs. 我試過 strict keto, 完全忍唔到唔食 carbs

我carbs係水果同菜，戒左白飯同麵食，主食係雞胸同蛋
我無食fat？我見有啲係食牛油
我飲水其實都2L以上，上磅都係講我身體水份唔夠真係飲水都飲飽

就係張你低碳既碳水變做油

2星期前170cm 92.5kg既狀態開始減
3年冇做運動 有食煙
一星期慢跑4日
第一日跑15分鐘開始
過左幾日終於跑到半個鐘左右
而一條氣其實只跑到0.3-0.5km就爆肺咁要行30秒抖大氣
（跑步呢part我想練心肺>減肥）
一星期做5日重訓，有舉鐵亦跟左d program在家健身
同時唔跟program都會做下HIIT
由一下膝上壓都做唔到，練練下可以做到真掌上壓每次5/6下...

食野方面
早餐 雞胸
午餐 碟頭飯 走汁（如雞扒走皮太陽蛋飯）
晚餐 烚蛋兩隻 加少少菜
每日飲2.5-3L水，午餐要出街食 野飲走甜

過左兩星期，照鏡覺得自己身體有變化
個肚腩平左啲，平時著衫都感覺鬆身左些少
胸肌大脾手臂既肌肉開始感覺到
尤其手臂線條開始明顯，胸肌明顯有舊肉係發展緊

有咩改善同改進空間？想健康地堅持落去
目標先堅持第一個月 為第一階段
成積理想的話 第二階段就進一步做少啲帶氧，做多啲重訓
Thanks

唔明點解有負皮
解答得幾好喎

返工方面
長期企and行路既零售行業
感覺對腳成日休息唔到咁
頭幾日做深蹲加跑步feel到對腳真係冇乜力
陰住痛
捱過左頭幾日感覺好左
摸到大脾肌肉 以前只有肥肉
但都係覺得隻腳成日唔夠休息咁

因為佢哋expect緊啲 '每日10分鐘, 2星期練出6舊腹肌' 之類嘅嘢

D人仲未接受到冇得局部減肥呢個事實

只有局部增肌

竟然沖凍水涼係有利於減肥
我一直都係用熱水沖 夏天都係

中醫話凍水涼會影響血氣阻礙減肥喎

Fb到見到啲局部減肥真係反白眼

lm

終於睇完之前點comment
想問下 各位巴打絲打 我宜家咁減 有冇咩唔合適？
163cm，63kg（目前），上個星期開始減（65kg），絲打，目標三個月內減到50kg，計左一個星期要減1kg左右，想減脂為主，特別要對腿瘦同直

大概策略係低碳加18/6斷食，另外加小小運動

7am到7：20am做HIIT（唔會全程做，中途會休息多次，所以總運動時間可能先得10分鐘）
7：20am到7：50am 食早餐
早餐：一個烚蛋，半個番薯，兩片芝士

10點半左右加餐（以堅果為主）

12點半食午餐（肉類或者海鮮同菜）

啱晝1點半後斷食，直到第二日嘅早餐

一日飲食大概控制碳，蛋白質和脂肪比例係 2: 4：4，一日攝卡路里唔超過1000卡

另外，一個星期有兩日夜晚會分別跳一個半鐘嘅hiphop
冇weight training

想請教下如果碳，蛋白質和脂肪比例係 2: 4：4控制得唔嚴謹，效果有冇好大分別？
因為發現有時候個脂肪會食多左，有時就蛋白質食多左，但碳就唔會超過

宜家我個plan有冇咩問題或者有地方可以改進？

食咁小野仲186 仲做運動
168先 食1300吧
卡重先186 食1200吧

點解會令益菌減少？呢點無乜聽過

你頂到既無咩問題
不過減咁快無埋對波到時唔好後悔
健康既減肥速度一個月2kg左右已經係極限

快慢都會減波
一減減全身
食1000以下為仙女餐
會降bmr

的確 但正常速度減對波會平均咁細左
減太快有機會變左凹左一忽/塌左咁
唔識用文字形容...但見過應該就會明我講咩
至於bmr呢樣野...你減得肥就點都會降架啦

咪on9 唔會
仙女餐會減比較多肌肉

仲會甩頭髮 冇得黎m

鍾意食零食係咪唔使諗減肥

我親眼見過
減較多肌肉呢樣都係理論黎架姐
睇你用咩方法比
如果唔舉鐵既話 淨戒口
你食1000卡同食 tdee-300卡 減既比例都係差唔多

咁鍾意食都有分間唔中食少少同係鳩咁食嘅
亦都有人好憎做gym但一個禮拜做4,5日

睇你點取捨點控制架姐

想問下 碳循環 減脂
你會調到 p c f 比例係幾多
我而家
高碳日 p 40% c 30% f 10%
低碳日 p 40% c 10% f 30%
而家食蛋白質食到窮 一日早晚各一杯whey 兩餐300g雞胸

高碳for leg day
低碳 其他
一星期大概2日高碳

可唔可以分享下？

脂肪只有能量仲唔可變做醣
肌肉有蛋白質又可以變做醣
所以食唔夠會拎多d肌肉
唔好害絲打啦

冇問題

我自己親身試過 個時打比賽要減磅
食左成個月仙女餐 同喪運動
減左5kg 其中得1kg係肌肉
body fat減左4%(12到8)
所以我先話理論既野 睇你信唔信
純粹分享自己經歷

做唔做運動都影響消幾多肌
當你大病訓床又冇胃口
唔用d肌肉又冇能量就消哂d肌
身體覺得你太多肌肉用唔到咁多
會拎比較有營養既肌肉
食唔夠1000唔做運動
身體會用你d用唔到既肌肉
但食唔夠1000又做運動
咁你每日得個幾百能量
身體會降bmr，你一部分功能會下降
頭髮 月經等...
唔係因為-300tdee少左肌肉既bmr咁簡單

可能你bmr降左自己都唔知

bmr降就一定架啦
bmr都係base on你既體重 肌肉 同脂肪
輕左5kg有咩可能bmr唔降
只係好多時d人太魔鬼化左所謂既"仙女餐"
無論你點減都好 當你達成目標之後
你食返正常 keep住運動 基本上都唔會有大影響

睇返上面啦
輕左係降bmr
但bmr唔只睇你體重 肌肉 同脂肪
你每日食幾多野 身體會知
食唔夠會降bmr
唔係就唔會有欺騙餐呢樣野

點會減唔到，飲食重要過運動啦
你本身咩飲食
戒唔戒到零食含糖飲料？

咪話左你呢個講法係理論黎
我信自己實測完個結果
就算你個理論係岩 係我食緊仙女餐減磅既時候
我個身體係我唔知既情況下減低左bmr
假設我計出黎既bmr係1200卡
身體自動幫我減多100變左1100卡
咁又點當你達到目標回復正常飲食之後
身體都會調節返架啦 呢少左100卡既bmr係咪永久回復唔返正常先？
理論既野每日都變緊 唔可以信死一套

拉多啲筋？

會升返 但唔會咁快
D人會反彈因為bmr降左
上面絲打我當女人1200bmr
你食1000 佢降200 肌肉同脂肪下降我當100
你bmr得900唔肥都難
係你未升返bmr已經肥左
當然減完肥之後照食1200
每日做運動消返佢 加重訓升返肌肉
等到升返bmr先減少運動
但咁辛苦做咩當初唔減慢d

一來 你理論既所謂減左bmr 我feel唔到有分別
二來 本身減完肥想keep住fit就不嬲都要做運動
無話咩辛唔辛苦
不過你個套理論係咪真係會令我減低bmr都值得研究起碼我當時減完磅即刻食返正常tdee既量 係完全無你所講既"肥返"既情況

keep fit唔一定不停做運動
食得健康都唔會肥
我老母自從有左我之後
都冇再返工 去做全職c奶
100%食自己煮d野 0外食
到依加中年 冇做運動都冇肥過

本身有d人唔易肥姐唔代表全世界人可以
同埋有幾多香港人可以日日唔出街食 你老母係極端case姐
同埋無肥到亦唔代表健康
大把瘦撚去到中年都係瘦撚 但身體d血管一早塞死 隨時爆血管 呢d case年中聽唔少

如果要食多d野，咩時間增加會好點？

因為宜家早餐分量，我沒食完就覺得好飽

加餐同午餐嘅時候 又唔係覺得肚餓 唔想窒自己食野

食1000卡野野其實個分量唔少 我已經食到好飽

可能本身個胃口唔大

唔想減對波

如果做weight training，個波會唔會減慢點？

減唔減對波其實係睇基因
但練下肌有助對波挺d同埋靚d

第一次聽個term
意思係堅持咁食變仙女？

所以咪叫你168囉

咁恐怖
我暫時冇咩異樣
但係宜家我食嘅野分量同我以前冇咩分別
只不過少左好多碳水，同埋冇食晚餐，零食
早餐同午餐 比以前食得多

你d知識真係好差呀
你減肥個post講d野on99咁

我今日食得多 都係得858卡
10點半加餐 我都係勉強咁食落去 因為真係唔肚餓

都叫你168唔好186
睇多d減肥知識片
生酮唔可以食菜都講得出
減肥知識太過低

落多啲油煮/食肥肉
有時自己胃囗唔好食得太少都會咁boost calories
fat 9kcal/g 食多少少已經夠

指練胸肌？
咁我早上將HIIT轉成weight training 會唔會好點？

宜家覺得唔食晚餐 都唔係好難受
不過係驚有副作用 上面有絲打話 會甩頭髮 同停經
我都明要慢慢 出於某d原因 先有限期
我都想減到你哩個體重
你用左幾耐減？個速度係點？

打算試下186 可以食多d野

168先可以食多d野喎 你講緊咩

胸背都要 不過女仔腳同hip都好重要
所以...認真學下做gym啦